[Cyberport_Park_Lawn_2017.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cyberport_Park_Lawn_2017.jpg "fig:Cyberport_Park_Lawn_2017.jpg")
[Cyberport_Plants_decoration_201701.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cyberport_Plants_decoration_201701.jpg "fig:Cyberport_Plants_decoration_201701.jpg")
[Cyberport_Park.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cyberport_Park.jpg "fig:Cyberport_Park.jpg")

**數-{}-碼港公園**，又名**數-{}-碼港臨海公園**、**數-{}-碼港海濱公園**，是[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[南區](../Page/南區_\(香港\).md "wikilink")[鋼綫灣的一個公園](../Page/鋼綫灣.md "wikilink")，位於[鋼線灣沿岸](../Page/鋼線灣.md "wikilink")[4號幹線的預留興建位置之上](../Page/4號幹線.md "wikilink")，佔地60萬平方呎。由於鋼綫灣在1999年被規劃用作興建[數碼港](../Page/數碼港.md "wikilink")\[1\]，因此該公園於2005年2月建成後也以數碼港命名。公園由管理數碼港的[電訊盈科管理](../Page/電訊盈科.md "wikilink")，並不屬於[康樂及文化事務署管理](../Page/康樂及文化事務署.md "wikilink")。

## 歷史

數碼港公園原為[七號幹線預留用地](../Page/七號幹線.md "wikilink")，政府於2003年9月向[電訊盈科批出短期合約](../Page/電訊盈科.md "wikilink")，將數-{}-碼港對出的公路預留土地發展作「靜態康樂及園景」之用，並須開放給公眾。不過沒有規定公園的用料。公園於2005年2月局部開放，設立歐洲式庭園，初期使用[塑膠](../Page/塑膠.md "wikilink")[植物](../Page/植物.md "wikilink")，有假青松、也有牡丹、百合。直至2005年5月底，有準新人拍照時抱怨園內塑膠植物在烈日暴曬下發出臭味，其後被傳媒揭發。負責管理公園的盈科大衍地產發展有限公司表示「法式公園設計較複雜」為由，因此暫以塑膠擺設展示設計，公司確認設計後才改為使用真正植物。\[2\]

不過到2007年歐洲式庭園被移除，改為[貝沙灣第六期Bel](../Page/貝沙灣.md "wikilink")-Air
No.8示範單位，清拆後改為草坪及種了樹木。

2007年9月28日，數碼港公園上空舉行「幻彩耀[貝沙](../Page/貝沙灣.md "wikilink")」的[煙花匯演](../Page/煙花.md "wikilink")，歷時18分鐘，為首個在[南區舉行的煙花匯演](../Page/南區_\(香港\).md "wikilink")。\[3\]

2009年7月，數碼港公園西面加設「數碼港互動遊樂場」，有三個創新遊樂設施──SmartUs遊戲組合、旋轉輪及兩個小型足球場。\[4\]

《[2019年至2020年度香港政府財政預算案](../Page/2019年至2020年度香港政府財政預算案.md "wikilink")》中，政府宣布預留55億元發展數碼港第5期，選址為數碼港商場對開的數碼港公園，而4億多元將用作翻新公園作永久休憩空間。\[5\]

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:南區公園 (香港)](../Category/南區公園_\(香港\).md "wikilink")
[Category:鋼綫灣](../Category/鋼綫灣.md "wikilink")

1.  [鋼線灣發展工程](http://www.epd.gov.hk/eia/tc_chi/alpha/aspd_4.html)，環境保護署
2.  〈數-{}-碼港公園被轟違規劃 植樹前先綵排
    塑膠花草發臭〉，《[明報](../Page/明報.md "wikilink")》，2005年5月26日
3.  〈貝沙灣下周五演煙火SHOW〉，《[Take me
    Home港島中西南](../Page/Take_me_Home.md "wikilink")》，2007年9月21日
4.  [數碼港引入亞洲首個室外數碼遊樂場 推廣健康創意數碼生活
    數碼港 2009-07-30](https://www.cyberport.hk/files/512c213253713754970027/20090730_Digital%20Playground_chi.pdf)
5.